真該走了！雲格再不下台 阿仙奴何談重見天日

阿仙奴又輸了，在恥辱性地被英超中下遊球隊般尼茅夫逆轉後，最豁達樂觀的球迷恐怕也無法再為阿仙奴辯解，而這一切痛苦和無奈，都和看台上那個觀戰的老人脫不開干係。他，就是雲格。

從1996年入主阿仙奴至今，雲格已經掌控這支倫敦球隊長達22年，他也通過這22年的耕耘和努力，成為阿仙奴的象徵和圖騰。雲格之所以能在阿仙奴人心目中獲得如此崇高的地位，最大的原因之一就是曾經的他給這傢俱樂部帶來了希望和榮耀。曾幾何時，當我們提起雲格、提起阿仙奴，想到的就是單賽季不敗奪冠的霸氣和鐵血，是從格拉咸時代「悶蛋阿仙奴」變為後面的流暢配合和華麗進攻，是亨利、伯金、法比加斯等一大批技術流巨星……但從2004-05賽季足總盃奪冠之後，雲格和他的阿仙奴開始了9年無冠的旅程，球隊也從過去的那支英超豪強，變為「連年賣隊長，死活不砸錢」的「偽豪門」，如今更是從歐冠盃常客墮落成為全英超都能捏的弱旅。從輝煌到沉淪，從華麗到醜陋，從希望到失望，阿仙奴22年的沉浮之中，扮演最重要角色的，還是那個人――雲格。

也許阿仙奴球迷可以稱得上是全世界最糾結、最為難的球迷群體之一。他們從雲格最初入主阿仙奴的幾個賽季里，見證了阿仙奴最美好的時光，又在9年無冠的黑暗時代里繼續堅守，到了最近幾個賽季，他們面對徹底墮落的阿仙奴，一邊用阿仙奴華美但虛幻的歷史麻痹著自己，一邊又要忍受著醜陋、令人絕望的阿仙奴繼續拙劣的表演。終於，在阿仙奴球迷當中開始傳出反對雲格的聲音，這個龐大的球迷群體也涇渭分明地分成了「保溫派」和「倒溫派」，如今，當「雲格Out」的口號從倫敦傳向中國、從中年傳給青年，已經有越來越多的人開始明白，雲格已經不再適合掌控這支曾經的豪門了。

雲格應該離開阿仙奴帥位的原因中，最直觀的一點就是他以盈利為目的、不肯加大投入的經營理念已經不再適合這傢俱樂部，不再適應英超乃至球壇的形勢。曾經的雲格並不是像如今一般孤寒、不捨得花錢，早在1999-2000賽季，他就肯花費1000萬英鎊巨款買進在祖記乏善可陳的亨利；2001-02賽季，雲格更是為甘寶送上英超最高週薪――10萬英鎊/周，轟動了整個英格蘭球壇，因為這週薪直接將過去的英超最高薪――堅尼的5萬英鎊翻了一番……但在連續培養年輕球員取得成功後，雲格在「拒絕砸錢引進大牌，全靠培養小妖」的道路上越走越遠，也從不回頭。此後，阿仙奴就陷入了一個死循環：球隊得不到重要榮譽――隊中巨星胚苗紛紛出走（艾殊利高爾、加拉、法比加斯、華美倫、雲佩斯）――球隊實力下降――繼續得不到重要榮譽……直到現在，阿仙奴已經在這條道路上越陷越深，球隊戰績越來越差，有潛力的年輕球員也越來越不願意加盟阿仙奴，縱使雲格狠心砸來奧斯爾和山齊士兩名巨星，也沒能改變這個歷史進程。

也許有人會說，雲格之所以會用這種方式經營球隊，是受球會穩健、保守的財政策略所限制，但實際上，雲格正是這種財政策略的支持者和幫兇。曾經的阿仙奴在取得輝煌之時，是有機會迎來轉型的，那時的球會副主席、掌舵人、力主邀請雲格加盟的大衛-鄧尼，正是阿仙奴變革的發起者和開拓者，大衛-鄧尼看準了英超未來的發展趨勢，力主建造了酋長球場，也希望引進英格蘭以外的資本進入阿仙奴，幫助球會完成更高的目標。但球會大老闆克倫克的反對，讓大衛-鄧尼的計劃成為泡影，他也選擇離開阿仙奴，而此時，雲格則站在了保守派的克倫克一邊，直到後來力主加大投入的億萬富翁烏斯曼諾夫成為阿仙奴的第二大股東，雲格也沒有改變自己支持克倫克的立場。可以說，雲格和克倫克相互鞏固了對方在阿仙奴的地位，這種合作關係，正是建立在他們相同的運營理念上的。

基於這兩點，雲格離開阿仙奴帥位，停止對阿仙奴掌控，成為拯救阿仙奴的唯一辦法。正所謂「不破不立」，如果雲格一直留在阿仙奴的帥位之上，那麼阿仙奴還會繼續著過去幾個賽季、乃至十幾個賽季里的惡性循環，繼續墮落下去。如果雲格下台，放棄對阿仙奴的掌控，新的繼任者雖然不一定立刻完成讓阿仙奴脫胎換骨的昇華，但至少能做出有益的改變：戰術上，繼任者可以做出調整，避免如今雲格一套戰術用1年的尷尬；轉會策略上，繼任者有機會摒棄雲格過去「買人全靠等，成才全靠蒙」的「潘啃奶保先緗褡崾諧∩系某繃鰨蛔鈧匾氖竊誶蚨擁木希倘握咚淙豢贍芪薹ǘ】寺卓說染怵植空瓶卣叩謀Ｊ睾汀翱倜擰保遼儼換嵯裎賂褚謊≡窈捅Ｊ嘏攝戾黃倘握咼塹目拐不嵬貧怵植孔齔齦母錆透謀洹總體來說，雲格下台，新帥上任，雖然仍有可能無法短時間帶領阿仙奴重返輝煌，但至少能給人以重建的期許和希望，阿仙奴也才能真正擁有撥開雲霧見青天的機會。

但是，雲格會主動離開阿仙奴的帥位嗎？近日他在接受採訪時說過的一段話回答了這個問題：「下個賽季我還會不會留在隊里？我的合約已經說明了這些，我以前有過解約的經歷嗎？從來沒有，所以為什麼我要在這方面做出改變呢？」剛剛漲薪續約2年的雲格已經如此明確的表達了履行完合約的意願，希望雲格下台的人們可能會感到失望。而這一切會在目前這份合約結束後終結嗎？也不盡然，誰能肯定到時候深受阿仙奴董事會信任的雲格會不會再次漲薪續約呢？也許唯一能肯定的是，只要雲格還在阿仙奴的帥位之上，阿仙奴可能就會繼續在黑暗中沉淪。

（長歌）

易帥換戰術係一定要架了
但係除左雲加逼到宮(佢唔做係另一回事)，就算換邊個黎，係老闆唔係要贏只係要賺錢既concept下，又點會做得番起個會

根本係雲加個經濟思想有問題,
要賺錢? 有邊個豪門唔賺錢 , 你贏得越多, 基本上係呢個世代就越易搵到錢, 再唔係MARKET MAKE SOME NOISE, 後生個批識鬼你阿仙奴

中間啲字做乜鳩

就算雲加走咗用返呢班人咪又係輸

起碼禾仔一定冇得留低先

轉會策略上，繼任者有機會摒棄雲格過去「買人全靠等，成才全靠蒙」的「潘啃奶保先緗褡崾諧∩系某繃鰨蛔鈧匾氖竊誶蚨擁木希倘握咚淙豢贍芪薹ǘ】寺卓說染怵植空瓶卣叩謀Ｊ睾汀翱倜擰保遼儼換嵯裎賂褚謊≡窈捅Ｊ嘏攝戾黃倘握咼塹目拐不嵬貧怵植孔齔齦母錆透謀洹總體來說，雲格下台